<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Faisal Kholid | Site &amp; Portofolio</title>
    <link>http://faisalkholid.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Faisal Kholid | Site &amp; Portofolio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 12:59:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://faisalkholid.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2014/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2014/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&#39;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&#39;t cover using CSS to style your theme.
We&#39;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2014/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2014/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&#39;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jika Aku UI/UX Designer di dicoding, maka sebaiknya beginilah halaman User Profil</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/dicoding/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 12:59:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/dicoding/</guid>
      <description>Hay nama saya Mohamad Faisal Kholid, kali ini saya mencoba meredesign tampilan website dari dicoding.com yaitu pada bagian User profile.
sebelumnya desain User Profilenya seperti ini : saya memilih halaman profil untuk diredesign pada halaman www.dicoding.com, saya menggunakan tools Figma untuk membuat tampilan UI baruya saya menghilangkan beberapa element seperti gambar banner yang terlalu besar yang menurut saya tidak terlalu penting ditampilkan dan untuk tata letak dari foto profil saya membuatnya di side bar kanan lengkap dengan &amp;ldquo;tentang saya&amp;rdquo; bio dari si pemilik profile, side kanan bersifat tetap tidak bisa di scroll sedangkan sisi kiri adalah side yang bisa di scroll pada tab &amp;ldquo;tentang saya&amp;rdquo; dipindah di bawah profil, yang terdapat di side kiri terdapat menu bar academy dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign Hutang App</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/redesignhutangapp/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 15:21:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/redesignhutangapp/</guid>
      <description>Redesign Hutang App Hay guys kali ini saya diminta untuk membuat desain ulang dari sebuah aplikasi mobile yang ada di Playstore aplikasi ini adalah aplikasi pencatatan hutang yang dibuat oleh teman kampus saya seorang developer mobile namanya Gusti Ngurah Mertayasa, kebetulan saya diminta untuk meredesign tampilan UI-nya. awalnya tampilannya seperti ini :
Tools yang saya pakai untuk membuat UI baru dari aplikasi tersebut adalah Figma, saya membuat tampilan barunya sekitar 5 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup Perdana UXiD Lombok</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 06:41:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/meetup/</guid>
      <description>UXiD hay guys&amp;hellip; apa kabar kali ini saya mau berbagi sedikit tentang salah satu komunitas di Lombok namanya komunitas UXiD indukya sih UXiD Indonesia tapi disini kita buat untuk regionalnya, komunitas ini khusus untuk teman-teman yang suka dengan desain dan berfokus pada User Interface dan User Experience. tempat sharing dan lain-lain dah pokoknya, komunitas itu seru deh&amp;hellip;
ini dia link telegram dan website UXiD telegram UXiD Lombok : https://t.me/uxidlombok/ website UXiD Indonesia : https://uxid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soft UI/Neomorphism</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/neomorphism/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 12:06:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/neomorphism/</guid>
      <description>Soft UI / Neomorphism Neomorphism adalah salah satu jenis desain yang di tahun 2020 ini digadang&amp;rdquo; akan menjadi trend untuk User Interface, tapi untuk menyimpulkan desain ini masih terlalu dini karna trend desain untuk 2020 masih meraba&amp;rdquo; apakah tahun ini masih menjadi milik flat desain, material desain ataukah Neomorphism atau dikenal dengan Soft UI. namun kali ini saya mencoba eksplor desain Soft UI atau Neomorphism
contoh Soft UI/Neomorphism ini adalah contoh desain soft UI atau Neomorphism yang aku buat denga dua tools yaitu dengan Adobe XD dan Figma</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myresume</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/myresume/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:42:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/myresume/</guid>
      <description>Haloo World this is my resume Thank U for visiting </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UI Incoming Call</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2020/uicall/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2020/uicall/</guid>
      <description>UI Incoming Call Tools : adobe XD Icon : Material Icon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UI Login</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2019/uilogin/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 16:26:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2019/uilogin/</guid>
      <description>UI Login For Community Website Tools : Figma Icon : Material Icon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UI Notification</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2019/uinotification/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 13:29:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2019/uinotification/</guid>
      <description>Notification UI/UX Tools : Adobe XD, Icon : Material,&amp;hellip; a simple UI notification.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UI Music Player Portofolio</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2019/uiportofolio/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 13:13:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2019/uiportofolio/</guid>
      <description>Music Player Music Player UI A simple UI made with Adobe XD and Material Icon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puisi Malam</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2019/puisi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 14:13:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2019/puisi/</guid>
      <description>BARU KEMARIN Baru kemarin aku coba mencintai seseorang, memikirkannya setiap malam, stalking dia tiap jam, sampai tak bisa aku terpejam, anganku terlalu jauh kepadanya, hayalku terlalu tinggi kepadanya.
Kulitmu yang putih mata yang bulat yang setiap aku pandang terasa nyaman dan sejuk, kau membawa perindu dalam matamu sehingga aku tak kuasa mengedipkan mataku sendiri.
Namun, malam ini disaat hari bahagiamu datang nama yang kamu tag di storymu menyadarkan bahwa aku hanya angin lalu dalam hidupmu, namun aku turut bahagia atas harimu itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2014/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2014/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2014/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2014/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction aux modèles (Hu)go</title>
      <link>http://faisalkholid.github.io/2014/goisforlovers.fr/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faisalkholid.github.io/2014/goisforlovers.fr/</guid>
      <description>Hugo utilise l&#39;excellente librairie go html/template pour son moteur de modèles. c&#39;est un moteur extrêmement léger qui offre un très petit nombre de fonctions logiques. À notre expérience, c&#39;est juste ce qu&#39;il faut pour créer un bon site web statique. Si vous avez déjà utilisé d&#39;autre moteurs de modèles pour différents langages ou frameworks, vous allez retrouver beaucoup de similitudes avec les modèles go.
Ce document est une introduction sur l&#39;utilisation de Go templates.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>